全球樓價乍現見頂徵兆！香港會跟隨嗎？

外國傳媒報道，全球樓價似有已見頂回落的迹象！由英國倫敦、澳洲悉尼、中國北京、加拿大多倫多，以至美國紐約曼哈頓，這些全球樓價最貴地區都先後乍現見頂徵兆。香港會跟隨嗎？

綜觀各市場，樓價升勢遇阻的原因包括稅制改變(即各地政府「辣招」)、需求放緩、樓價脫離購買力，以及銀行收緊借貸標準等。國際貨幣基金組織(IMF)警告，別輕看全球各地嚴格打壓樓市的措施，影響可以十分廣泛，因全球的有錢人是跨地區買樓，意味着只要有一個地方的樓市向下，會對其他地方構成影響。

以下是目前環球大城市的樓價表現：

●英國倫敦
受到英國脫歐、經濟放緩、樓價嚴重脫離購買力影響，數據顯示，英國倫敦中心區的樓價自2014年見頂後，目前已累挫18%左右，個別極端個案更暴跌1/3左右。

●中國北京
在中國政府嚴厲打擊樓價之下，推出逾30項限制措施，令樓價下挫，從本文附上的圖可以見到，今年以來北京樓價已陷入下跌漩渦。

●澳洲悉尼
澳洲樓價早前因信貸寬鬆、買家具實力、以及「驚不能上車」帶動下，樓價節節上升。有研究顯示，悉尼的樓價「離地」程度僅次於香港，在全球排第2名。不過，隨着瘋狂過後，目前已連跌10個月。(本文附圖)

●美國紐約曼哈頓
這個美國最值錢的地區房屋銷售已連跌3季，主因是樓價確實太貴。數據顯示，今年第2季當地有近7,000個單位供應，按年增加11%，惟銷售按年下跌17%，至僅2,600個單位；價格方面，當地樓價截至今年6月，在過去3個月的中位數跌至110萬美元，下跌7.5%。(本文附圖)

●加拿大多倫多
數據顯示，雖然多倫多樓價曾於2017年4月見頂下跌後有反彈，但目前當地面對着中美貿易戰及加息等利淡因素拖累，樓價會否再創新高頓成疑問。

不過香港樓唔會跌啦
因為香港有班 低智業主 GoGo撚 又有 剛需
香港係特別既 全世界樓價跌 香港都可以繼續升

租租又贏

都係重複同一個答案，就係香港人經歷過98，03同07年後開始意識到跌唔一定要賣，除非真係等錢應急，所以先造就而家個樓價只升不跌。唔計一向高地價同埋建築材料費持續上升，政府額外印花稅政策令市場流動量減少，放盤少令指標價失衡，所以就算無得升都好，香港都唔會大跌，仲要未計支那人托市

香港都無供應
跌條毛

其他地方樓價可能係泡沫
但香港點同

人既天性係唔會改變

錢走就跌架啦
貪香港啲樓夠細咩
千二萬實用面積唔夠四百呎
我唔信買黎自己住囉

這些全球樓價最貴地區都先後乍現見頂徵兆

係我大香港面前夠敢講樓價最貴，一定係痴q左線
香港天水圍公屋都貴撚過你咩紐約曼哈頓

香港樓市不嬲獨立於世界 唔好說3道4

香港工時、樓價全球第一

樓價全球第一

有咩風浪未見過

香港樓市係獨立於經濟體系
中國股市亦都獨立於價值投資

香港樓市係龍市，係唔會跌既，未買既快啲入票park yoho

高地價同埋建築材料費持續上升

專家，食屎啦

香港核爆都升

on撚9

外國人大不了住遠d，但揸車返工都係半個鐘返去

香港人就唔同，流動力太低，一定要住係公眾交通樞紐，需求根本遠超於供應，仲未計大陸人入市

班租租咪繼續on99攞外國同香港比較囉

係香港面前講貴 人唔笑....

工時唔第一，老闆那有錢買樓租畀你地香港人繼續幫我搵錢買樓呀

大亞灣

應該要跌啦，升左咁多年